公屋廢老富戶遇支那祈福黨 12萬現金換來2支礦泉水

屋邨「祈福黨」又呃長者，婆婆痛失逾12萬「棺材本」！張婆婆(70歲)憶述稱，前日(14日)上午9時許，她經過秀茂坪寶達邨達富樓外時，2名年約40歲女子走近搭訕，指她運程不佳，她形容：「佢又話我行衰運、畀鬼跟、犯太歲、乜乜物物。」2人更聲稱其兒子亦霉運纏身，需要盡快化解，否則全家大禍臨頭，最初表示可向她售賣有一種花以作驅邪，其後提議為她全家祈福，著她取出一批現金及首飾。

張婆婆在2人一唱一和下，聽得心慌意亂，擔心真有其事，急忙回家取來約12萬港元現金、2隻共值約3700港元的金戒指及金手鏈，放入一個黑色膠袋後，再裝入環保袋，在樓下交予該2名女子及一名年約60歲女子。3人取去財物為張婦「祈福」期間，突然取出一支水著她洗手，可以將霉運一掃而空，張婆婆不虞有詐，按指示照做，蹲下在路邊洗手，其後取回環保袋，但對方再三提醒她，必須在27日後才可以打開。

翌日晚上8時許，張婆婆將事件告訴放工回家的兒子，兒子聞言覺得事有蹺蹊，著她打開環保袋檢查，果然發現裡面的財物被人偷龍轉鳳，換成2支樽裝水及一包「荔枝玉露」紙包飲品，驚覺受騙。當時夫婦慨嘆「唔好彩」，向兒子稱：「唔好報警啦，報都搵唔返。」但在兒子堅持下，即晚向警方報案。

警方事後陪同張婆婆到樓下及返回寶達邨調查，正翻查閉路電視片段，追查3名女騙徒蹤影，案件列作以欺騙手段取得財產，交秀茂坪警區刑事調查隊跟進，暫時無人被捕。

張婆婆表示，她曾在食肆任職洗碗工，丈夫則曾任保安員，惟2人現已退休，與任地盤工的兒子，居於秀茂坪邨秀暉樓，家境清貧，兩夫婦靠早年積蓄、生果金及兒子給予的家用過活，死慳死抵才儲到10餘萬港元「棺材本」。為「儲多個錢」應急，平日都節衣縮食，不敢亂花閒錢，又透露：「買生果都買個平啲、無咁靚嘅。」

她事後感到慚愧，指自己失去夫婦辛苦儲下的「血汗錢」，擔心生活無以為繼。對自己情急下誤信騙徒，嘆道：「都唔知係咪畀鬼迷，最初直情唔敢講畀老公知。」

一名相熟的女街坊得悉張婆婆遇騙後，亦大感同情，指張婆婆一向節儉，平日都「捱麵包」充飢：「佢買個油香餅食都唔捨得，一年先飲一次茶咋！」對於平時「一兩蚊都慳」的張婆婆，竟將逾10萬港元交予陌生人，感到驚訝，並著她以後要加倍小心，又將手上一包米贈予張婆婆，望可略盡綿力助她渡過難關。

平時阿婆係咪連警訊都唔睇？無知識都算，連常識都無

全港係得廢老先中招,所以倫敦金,祈福黨等騙徒專搵廢老落手

十二萬都富戶 ？
樓豬到底有幾窮

同一招用左幾撚多年

雖然我憎廢老但更憎支那人

D廢老好醒架，十幾廿萬放屋企，幾百萬就放仔女戶口，自己戶口得一兩千蚊，政府福利就攞盡，你覺得佢成副身家得十幾萬？

Miko水？

睇到好撚嬲
可憐人必有可恨之處

我生左有個仔佢會死於非命
死於～死於～非命！！

又將手上一包米贈予張婆婆，望可略盡綿力助她渡過難關
12萬現金換來2支礦泉水加一包米

on9,純粹用個人推測9up

你不如話佢大陸有幾間上市公司

抵死 死廢佬
食鹽多過我食米

12萬唔算富啦

真係好柒

屌 有聲

子華

阿婆終於有知音人啦

真係得廢老先會中伏，完全抵死

咁撚肥既廢老會食面包過活? 當我ON9咩

阿婆唔係遇到騙子，係遇到fans

十蚊就慳 十萬就比咗人